《解結者 走藍走甜走偽黃》

呢個故事係唔係真人真事就由你哋判斷啦，有啲人會話係ff，有啲人會覺得現實點會發生啲咁嘅事。篇文可能寫得有啲鬆散，第一次寫文，唔好介意。

呢個故事分做兩部份，第一部份係我成為解結者前發生嘅事，第二部份就係我成為解結者後開解人嘅同時，亦幫自己解結嘅故事。

呢個故仔應該會每日更新一次，希望我之後唔會太忙搞到冇文啦。

如果你鍾意睇呢個故事，正皮同埋分享比你啲朋友啦。

扭曲傷子

序、悲劇中的喜劇

我只是一個普通人，或許是一個扭曲了的普通人，我的一生在外人看來可能是一齣勵志劇，但我知道我的人生絕對是一齣悲劇。童年無知地過了。當時很多事沒有深究，只以為自己天生不得人喜歡，或許可能自己太頑皮吧，由幼稚園到小學，都被老師當成壞學生，常常受到特殊待遇，可能因此，我家族的人都很討厭我。

可惜，長大令人得到知識、經驗之餘，真相和心智隨之而來。如果可以，我只想回到小時候，做一個因為無知，而無憂無慮的小朋友，但世事又怎會按心而為。我不會說自己成熟，因為我還保有小時候的童真；我不會說自己幼稚，最起碼我學會了應有的禮貌，至少在外人看來不是一個無禮的人，學會了計劃，學會了格言，學會了堅強，學會了毅力。

現在的我是誰，或許我自己也不知道了。或許雙子座就是這樣吧，「見人說人話、見鬼說鬼話、八面玲瓏、善於交際、懂得隨機應變、適應力強、風趣幽默。」隨著看見的人越多，自己亦學會了不同的人格，慢慢也忘記了自我，或許這是正常吧。

我已分不清自己究竟年輕還是年老，或許這就讓你們告訴我吧。對我來說，身體有多老也只不過是一個軀殼，靈魂有多老成才是一個人應該注意的事吧。但當然，即使只是一個軀殼，也不可荒廢身體，始終世界很膚淺，沒有一個好的容器，內裏盛載著再好的酒也沒有人會留意，或許這就是對世界的妥協。

人的成長就是這樣可笑，身體和靈魂的成長是沒有太大關係。正常人身體會與一樣靈魂變得老成，但有些人可以心智上已成為老人家，更有些人身體長大了但心智還是像小時候一樣﹐被人說成「大細路」。

我很羨慕那些被人說成「大細路」的人，他們才是「出於污泥而不染」的人，可惜「大細路」往往伴隨著幼稚、低能等等負面意思。我很佩服和羨慕「大細路」，但若要我成為一個「大細路」，或許是一種奢求吧。

好吧，我說得太多了，回到這個故事吧。這個故事我不知可以有多長，但希望你會喜歡看吧，內容不外乎一些情情愛愛，不要看我說得輕浮，其實愛情很重很重，但如果將它寫得再重、講得再重，亦不見得可以好好捉緊它，口裏認真，但不用心表達又有何用呢？愛裏有心，心是靈魂所住的地方（或許腦才是），交心（腦）的感情的，想必才是愛情吧？

我渴望愛情，但我知我不會得到愛情，既然如此，就讓其他人得到愛情吧，看到別人甜蜜，自己心裏都會開心的。或許這就是悲劇中的喜劇吧。

推

一、交友程式

這個故事發生在我與初戀女朋友分手幾個月後，初初或許只是想找個人傾訴，好讓自己心情好過點，我也沒有預計過原來最後，我變了一個解結者，不是繩索的結（我也會解但不喜歡解），是心結的結。或許是因為其他人曾經照顧我，是時候到我照顧其他人了。

初初分手的時候自己得了重度抑鬱，吃不了、喝不了、睡不了，除了哭就是哭，腦海一片空白，世界好像與我無關一樣。只是一星期，我已經瘦了五公斤，回想起也是一種折磨。

幸好得到身邊朋友的支持和鼓勵（必須多謝佢哋，多謝佢哋，多謝佢哋。），加上自己堅持，最後在沒有食藥的情況下，用了三個月將病情減輕至輕微。這段經歷雖然很不好過，但傷痛過後總帶來一些回報，得到了教訓，重新認識了自己。跌過碰過，才學會站穩腳步。

其後基於工作環境問題，根本沒有太多機會認異性，在朋友慫恿下加入了交友程式的行列。利申，非玩家，非銷售員，非援交，不賣屎忽。

最初抱著認識新朋友以及擴闊社交圈子的心態，看到合適的自我介紹（自介）﹐就嘗試配對一下，頭幾日始終經驗尚淺，改不了一個好的自介去吸引其他人。頭幾天配對到一些人，但不少都是銷售員、援交等等，幸好沒有任何損失。

大家想像中的銷售員可能是比較主動，配對成功後，很快就會推介你買產品。但我所遇到的銷售員卻很沒有表現得很急促，可能因為我只是遇到醫學美容界。她們的做法令人以為是為了交朋友，會跟你談天說地，但最後，話題總離不開皮膚。
當話題一去到皮膚，就會說︰「你平時點樣保養皮膚？」
我心想︰「唔通我保養好皮膚就會變成金城武咩？」
但當然這樣說又好像太冒犯，所以只好答清水洗面。
然後當你不停回絕她一番美意。她們自自然然就會不聯絡了。

慢慢我就發現原來網上有一個列表，上面都寫上了美容界的銷售代表。唉呀，浪費心力事少，浪費時間事大啊，早知有列表就不用浪費時間。

援交則十分容易分辨，看一看自介就會知道，大概可以分為四種︰
一、內容包括三圍。
二、內容露骨，想要啊，飢渴啊，再露骨嘅都有，沒有寫不出，只有想不到。
三、自介裏就有聯絡方法。
四、內容不多。
第四類是最難避免，因為有不少正常人也是差不多，所以也有點靠運氣。

但不要以為他們很可怕，只要你學會以下幾點，基本上九成九的援交都很難欺騙你。
一、不與殘體字交談。
二、詢問政見，看重利益的人大部份的政見是中立或是偏向藍。不是歧視，只是個人經驗。
三、圖片搜尋，有些人就喜歡用明星照片作頭像。除非你覺得自己很有錢或是很英俊，英俊得可以吸引到明星。（好心做人就唔好咁多幻想。）
四、照下鏡。照完就會知道，這些蛇蠍美人怎會看上你

如果要耍她們，我建議最好不要了，雖然她們從事一些不被社會接受的行業，你可以心底咒罵她們，但上天有好生之德，她們也只是找口飯吃，被騙的是慘，但我估計他們騙自己人比較多，就當是他們自己的分化吧。

如果真的要罵，最多最多加句︰「用錢買回來的關係比任何事物都要脆弱，希望你以後不會要用錢買關係吧。」

趣事其實不少，幸好我也不太蠢，暫時還未有損失。

二、配對

經過了幾天我打滾和觀察了其他人的樣版，最後就用了年齡、身高、政見作自介。

改了之後，並沒有多了很多人主動配對，但最起碼，少了一部份價值觀不同的人，援交，銷售員也不見了。

很多人會認為識新朋友不需要考慮這樣多，沒錯，平常生活當然不需要，事因即使你再不想﹐那個人與你工作、事業有關的話，當然沒有太多選擇權，不想也要做。但在網上認識及自己可以選擇的情況下，當然要讓自己舒服，放下平常的老練，認識自己想認識的人。

遇上對的人很難，但有恆心就總會遇到。遇上錯的人很易，但結局總是完得很快。

曾經遇上一些不合適的人，他們都很容易配對到，但開始了頭幾句對話，就知道大家很難長談或了解更多。有時候都會心灰意冷，覺得有點浪費時間，這時候唯有休息一下，調整一下自己心態，回想自己的初衷。

這裡我想抱怨一下，有些人配對後連招呼也不打的人，究竟是甚麼心態，真的想不透。當各位都有自己的目標（要麼賺錢，要麼認識新朋友），別人尋尋覓覓，而你冷冷清清，這個配合真是淒淒慘慘戚戚，浪費時間浪費心力。

當中也有一些是可以談到一會兒，但毫無先兆下就會失蹤，這些人，我會形容為男女神，因男女神通常只在空閒的時候找人填補時間，當有正事，自自然然來得快去得更快，而我無緣無故就成了小兵。（上網都要做兵……）

幸好的是，池塘再多污泥，當中也有蓮花的存在，這也是我願意堅持下去的原因。其中有一個人說了一句令我很深刻的說話︰「有趣嘅靈魂唔多，但唔搵就唔會有。」經歷過無數次的配對與失蹤，我終於配對到兩個很重要的人，一個是天秤座的學護（天秤女），而另一個是水瓶座的學護（水瓶女）。

如果平常留意星座的人就會知道，作為雙子的我與天秤及水瓶都是比較相襯，至少是思想上配合（外在嘅嘢，原諒我唔識審美）。

當初與她們配對的時候，天秤女與水瓶女的名字分別是「22c 運動絲 走甜走藍長傾」和「170c走藍走甜走偽黃」。

先說天秤女，她是一個很主動、可愛、熱情的人，初初跟她聊天就感覺到她的靈魂很活潑，更重要是，她第一句話是說︰「難得見到同路人，特登開手機同你配對。」是一個有原則的女孩，有些人會覺得這樣的人會很固執，「做人有原則係好，但太有原則就會係固執。」更巧合的是﹐原來她跟我住得很近，大約五分鐘路程就到，這或許是緣份吧。大家很快就熟絡了，就交換了聯絡方法。

再說水瓶女，她與天秤女是一個相反的存在吧，她給人的感覺比較知性、理性、成熟（可能因為人高吧），她沒有很主動但令我初初感到最深刻的是，她喜歡閱讀，而所看的書是多關於心靈、感情的書，與她所給我的印象有很大反差。雙子的好奇心就是旺盛，而她很懂得處理這一場對奕。我承認她對我的吸引不少，於是我主動問她交換聯絡方法，幸好的是，她沒有拒絕。

而當時我不知的是，這個故事就由配對上這兩個女孩開始。

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

冇問題
光復香港 時代革命

三、寵物

交換了聯絡方法，有一樣事情是很順其自然的，就是交換相片。當然每次照片都會在幾秒自毀。雖然大家不能把照片留下，但為了私隱，大家都會這樣做。

要交換相片並不能急，而且氣氛也要合適才可以避免尷尬。對一些冷淡的人就不要妄想太多，即使你給一張再特別的相，他或她也未必會理睬你。有些人會說︰「你夠靚仔靚女，咩仔咩女都溝到啦。」沒錯，面對外貌協會會員，這再也真不過。但對於想認真發展的人，內在美有時候比外表更重要（至少我是這樣想）。

我說︰「你有冇養寵物啊？」
天秤女︰「有啊，我有養隻狗狗啊，玩具貴婦狗嚟。」
「我都想養寵物啊不過我有鼻敏感，唯有同我健身中心隻狗玩。」
「嗰隻咩狗嚟㗎？」
「黑柴嚟㗎，你想唔想睇相啊？」
「想睇啊。」
「可以啊不過張相有我係入面，交換相先比你睇。」
「好啊。」
我傳了一張與黑柴的相片，而天秤女給了一張與玩具貴婦狗的相片。
「你健身中心隻黑柴好得意啊。」
「你嗰隻狗都唔差啊，好活潑咁喎。」
「係啊，你鍾意嘅，有機會咪一齊放下佢囉。」
「都好啊，有時覺得對狗好過對人。」
「係啊，又得意又可以攬住嚟瞓。」
「你就好啦有得成日對住狗狗。」
「唔係㗎，都好多嘢要做㗎，要幫佢梳毛㗎。」
「我成日都幫黑柴梳㗎，梳一堆毛出嚟好爽㗎。」
「咁下次就靠你幫我隻狗梳毛喇。」
「好啊，等我哋熟啲先。」

寵物是一個很容易交流的話題，喜歡動物的人的內心都有一份純真，因為在與動物交流的過程，是一個單純、無猜忌的過程，純粹以肢體及表情的交流，沒有言語間的花巧，真誠不虛的溝通。或許這就是人與人之間產生誤會的原因，語言夾雜著太多的修飾，即使同一句話，以不同語氣表達，又會有不同的意思。

我很喜歡寵物，也喜歡養寵物的人（不包括棄養的人）。

我傳送了一張柴犬的貼圖，說︰「啲狗狗真係好得意，有時覺得啲人用狗嚟形容啲冇人性嘅人反而侮辱咗狗狗。」
「都係㗎，我好鍾意狗狗，但對嗰啲人型狗真係一啲好感都冇。」
「但係呢個世界好多人型狗喎。」
「係啊，我前度都係人型狗嚟㗎。」
「吓，佢做啲咩嚟？」
「佢原本都正正常常嘅，可惜佢之後慢慢比人洗腦，自此我哋爭執就多咗好多。」
「你同佢拍咗幾年拖啊？」
「六年啦。」
「唔可惜咩？」
「有咩好可惜，我同佢價值觀唔啱再勉強都冇意思啦。」
「敢愛敢恨，真係放低到就好。」
「話放低咗就未必真得晒，但我知我同佢唔會再有可能㗎喇，雖然佢仲有嘗試搵我，但係我接受唔到佢嘅思想，算啦，價值觀嘅嘢唔夾就係唔夾。」
「如果我好似你咁就好，有時我都嫌自己多變。」
「你都近期分咗手？」
「唔講太多啦。係呢，你隻狗狗幾大？」
「佢十三歲喇，對人嚟講都大約七八十歲了。」
「最緊要佢健健康康就好。」
「佢都好健康㗎，係呢排開始冇以前咁活潑，可能佢真係老了。」
「有你陪佢，我諗佢已經好開心了。」
「都係㗎，佢好鍾意痴我玩㗎。」
「有機會我都想見下個老人家。」

而到最後，我都未能請教到這一位老人家。

四、音樂

小時候的我除了音樂課外，就沒有好好學過音樂，覺得自己有運動的興趣，何必大費周章再學一樣新的技能，聽別人唱歌演奏就好了，不用自己唱得動聽，自己乖乖地做觀眾就好了。

你問我喜不喜歡音樂？我會答喜歡。喜歡到甚麼程度？大概是每日都要聽一聽音樂。雖然沒有絕對音感，卻對音質有追求（嗱，我唔係金耳，不過亦唔係木耳。）。

但當人大了，就會喜歡用音樂表達自己，除了音樂本身有種魔力外，主要是你唱出後，別人都不會太在意你的內容，或許別人會不明白你的意思，但最起碼可以免卻很多尷尬的場面。

我沒有學過聲樂，但我經常唱歌，只是唱得不動聽。

我問︰「你平時有咩興趣㗎？」
水瓶女說︰「電影、音樂、畫畫、瑜伽、排球、攝影、睇書等等。」
「你依家網上上堂會唔會聽歌㗎？」
「我都想啊，我好鍾意聽歌。」
「咁你可以試下好似書局咁校低個音樂音量，一路聽歌一路上堂喎。」
「噢，咁都唔錯喎，下次可以試下。不過依家唔只我一個要上堂，我細妹都要上，都幾嘈下。」
「耳機幫到你。」
「戴咗，但都係會聽到。」
「哈哈，咁冇辦法。」
「係㗎，成日逼我聽佢啲堂。」
「你妹冇戴？如果係就叫佢戴返啦。」
「係啊，激死我啊。」
「你會唔會發佢脾氣㗎？」
「咁又唔會嘅，好少發脾氣。」
「咁你係唔係成日笑㗎。」
「我係睇人，有啲人會話我似冰山，有啲又相反。」
「請把冰山劈開，無謂再抑壓心底愛。」
「你唱歌好唔好聽㗎？」
「普通啦，想聽我唱咩歌？如果我識我就唱一兩句啦。」
「咁不如張敬軒嘅只是太愛你，中學音樂比賽聽過覺得好好聽。」
「好，你等我一等。」
我錄了兩句歌詞︰「因為我不知道，下一輩子還是否能遇見你，所以我今生才會，那麼努力，把最好的給你。」
「勇氣可嘉！」
「係唔係好難聽呢？」
「咁又冇去到難聽嘅，仲難聽我都聽過。」
「咁我當你讚我㗎喇。不如你又唱一兩句比我聽。」
她傳送了一段錄音︰「黑暗已在空中盤旋，該往哪我看不見，也許愛在夢的另一端，無法存活在真實的空間，想回到過去，試著抱妳在懷裡，羞怯的臉帶有一點稚氣，想看妳看的世界，想在妳夢的畫面，只要靠在一起就能感覺甜蜜。」
「啲歌詞好有戀愛感覺。同埋你嘅歌聲好好聽。」

她的歌聲不是天籟之音，但很甜美，至少在我聽來是很甜美。她的歌聲加上歌詞，產生了一種化學作用，當時我腦海浮現出以前拍拖的畫面，想起了以前甜蜜的回憶，可能只是一個簡單的擁抱，兩情相悅，四目交投，就已經感到幸福快樂。或許是因為這種錯覺，之後的日子自己就慢慢想知道她的更多，形成一種壓力，最後造成分岔。

直到現在，她的錄音我還有保留著。（希望睇到呢句嘅你唔好介意。）

她說︰「首歌好慘㗎。你冇聽過咩，周杰倫㗎喎。」
「我好少聽佢啲歌，我聽啲歌你估唔到。」
「話劇？」「唔係啦。」「饒舌？」
「唔係啦，我講完你會話我人格分裂。」
「樂隊、搖滾、古典。」
「我係聽重金屬之餘又會聽古典，Chopin，Beethoven，Mozart，重金屬會聽Slipknot同Metallica。」
「聽都冇聽過。」
「名應該聽過，蕭邦、貝多芬、莫札特。」

或許我和她的差異早就在音樂上出現了，雖然我也會聽流行曲，但我最喜歡的始終是重金屬或是古典，或許與雙子的人格分裂都有點相似，人前可以如沐春風，而背後的痛苦，又有誰會理會。喜歡流行曲的人又怎會理解古典和重金屬，一種是催眠，而另一種是煩擾。

五、疑心與熱情

人心隔肚皮，除了很熟悉的朋友，很多時人與人相處都不會把自己最真誠的一面展現出來。我母親總是說︰「害人之心不可有，防人之心不可無。」或者因為在這種環境下長大，很多時候我都會問問題，問個究竟，最後就能知道真相。當然，面對一些故意隱藏自己或存心欺騙你的人，這個方法是行不通。

更何況，自從分手後，我對人已很難產生信任，老朋友除外。

作為一個疑心重的人不是一件好事，旁人會感到疏離感，而自己亦很難與人交心，或者需要的時間會比一般長。

我問︰「話說你返工係做咩㗎。」
天枰女答︰「我做護士，有時幫手做手術㗎。」
？？廿二歲做護士？？
「咁平時處理啲咩手術多啊？」
「都係啲小手術，縫下針啊割下瘜肉等等。」
？？有咁輕而易舉咩？？
「噢，我上次手指割親都係個資深護士幫我縫。」
「你點解割親嘅？」
「之前砌啲細零件要用利刀割，唔小心整到自己隻手。」
「小心啲啊嘛。」
「嗰次我問個姑娘，佢都話佢畢業之後做咗幾年。係呢，你資優生嚟㗎？」
「點解咁講？」
我沒有回答。過了一會兒。
「我唔係資優生啊，依家仲係大學第五年咋，不過有做診所姑娘。你係唔係覺得好奇怪？點解未畢業都可以做護士？」
「係啊，唔覺得好奇怪咩？」
「我個情況比較特殊啦……」
她好好解釋了來龍去脈，我就只好半信半疑地聽她說。
她最後說︰「有問題唔緊要啊，你問我都會答。唔同你啦，問你你都唔答嘅。」
這一句話，很熟悉。
為了令情況冇咁尷尬，我只好找個下台階說︰「我係唔係好大疑心？我見唔正常嘅嘢就會想要解釋。」
「你疑心係大啦，你好少講自己嘢。」
我傳了一個淡然的表情。
「好啦，你想講先講。」
「你會唔會覺得覺得疑心重嘅人好難相處？」
「唔會啊，只係你未信任到嗰個人姐。」

沒錯，信任一個人很難，尤其曾經被最親的人傷害過後，更難信任他人。這很不公平，為何一個與自己無關的人所做的壞事要由自己承擔，但奈何，我們很多時都無法改變過去，發生了經已成為事實，再停留再別人的過去，也不見得會有改變。預期自怨自艾，不如慢慢改變自己，改變他人。

「有時覺得，我應該收埋自己，始終我知自己依家嘅狀況。」
「唔洗諗太多，憑自己嘅感覺就得。同時你要知道，無論點都好，你身邊都會有人支持你。」
「嗯，所以我好感激身邊嘅所有人。我會好好咁對佢哋。」
「如果你可以將佢哋對你嘅好，轉化到對所有人都好就好喇，咁樣你就可以令到好多人開心。」
「點解咁講？」
「冇啊，直覺，感覺你係一個好人。」
「只係你未見到我嘅陰暗面。」
「每個人都有，但無論點都好做返自己就好。」
「你唔怕咩？」
「有咩好怕，你又唔係人型狗。我想要嘅係大家嘅真誠姐。」
「唔好怕就好了。」

她是嘗試了解我更多嗎？還是她對每個人都一樣？我不知。我覺得這個人多了一種親切感，但同時我也怕她會錯意。我很害怕。我怕我會浪費了她的時間。

六、理想型

交友大忌就是付出太多感情，或是太多期望，玩交友程式亦一樣，不是說不應該付出，而是付出前先要在意自己，但很可惜，很多時候我們都忽略了自己，這與年齡完全沒有關係，只要遇上一個合適的人，自然就會掏心掏肺。但年紀大了，就學會了好好分辨是否合適的人。找對的人，從來都不是一件易事。有些人一擊即中，而有些人經歷過無數段感情，仍在尋覓中。

「一個接一個 也沒有結果。」

適當的了解對方的思維，是一個必經的過程。

我說︰「係呢，你玩交友程式有冇見過啲好特別嘅人？」
水瓶女說︰「唔……有啊，我之前識咗個係好有趣嘅人，不過之後就冇再傾落去。」
「點解嘅？」「我都唔知啊。」
「可能佢搵到個好歸宿了。」「可能啦。」
「話說佢點有趣法啊？」
「成熟得嚟搞笑，姐係佢認真同搞笑嗰陣完全係好似兩個人咁。」
「既然你識咗佢一排，得閒過兩招嚟，我有機會都想學下。」
「咁呢個我又教你唔到，總知就係超好笑啦，每一刻都好似搞緊笑咁，當然佢認真嘅時候就好認真啦。」
「我識著襪，但我唔識幽默。」
「唔係呢種搞笑啦。」
「我唔係搞笑啦，我係搞冷笑話，冷場嗰隻。」
「都夠啦。」然後加了一個手指公符號。
「你有冇話鍾意咩類型嘅人？」
「嗯……我諗下先。突然好似好認真。」
「好認真咩？我見你頭先都講緊男仔咪問下。」
等了一陣子。
「一、有自己嘅諗法，唔會隨波逐流；二、細心（唔係監視嗰隻）；三、成熟；四、唔會怨而係解決咗問題先。嗯，你問我我都唔可以即刻講到晒，但如果嗰個人身上有，我會留意到。」
「哈哈哈哈哈哈哈哈，咁你都幾似M底喎。係呢，咁依家有冇人對你有意思啊？」
「都有㗎，不過我對佢完全冇意思。」
「咩人嚟㗎？」
「大學同學嚟嘅，我比咗好多暗示㗎喇，但佢有時都會傳啲嘢過嚟，社交平台都限制咗佢㗎，但佢冇醒水啊，仲死纏爛打緊。」
「點死纏爛打法啊？或者佢做過啲咩令你咁反感啊。」
「佢依家仲有煩我㗎。佢做啲咩令我反感啊？佢學業上幫過我啦；試過我病嗰陣煲嘢比我啦；我冇同人講電話冇電嘅時候比咗個尿袋我；仲有有一次只係輕輕帶過我整親，連我自己都唔知有講，第二日佢比咗支藥膏我。」
「吓，佢好細心喎，符合到你講嘅特徵喎，如果我係女仔，比人咁樣縱，我一定會心動囉。」
「唔係！咁首先佢外表同身高都唔係我鍾意嘅類型，其次就係，雖然佢好好，我都有同佢講佢好好，但我唔鍾意佢逼我接受佢嘅好囉。佢對人好係佢嘅事，但願唔願意接受係另一回事，我覺得佢做得太多了。」
「哦，原來你都係外協嚟嘅。」
「佢仲有無啦啦捏我塊面同搞我頭髮，如果係我鍾意嘅人就話鍾意姐，但佢唔係囉。」
「咁呢樣佢又真係過份咗啲喎。」
「但最主要都係佢唔識保持朋友嘅距離囉。」
「吓，我對朋友好好㗎喎，話說試過中學有朋友打架，我即刻沖去鎮住個場㗎喎。」
「你好清楚講到朋友係咩啊嘛，佢唔係囉。」
「吓，咁到時我哋真係做朋友，你會唔會講話我唔需要我嘅好？不過是但啦，我平時對朋友都係咁，咁做佢哋開心，我見到嘅時候我又開心。」
「唔好過咗囉。」

或許她就是一個被虐狂。以我對朋友的好，或許早就注定我們終須一別。

七、溫情

英雄難過女人關，女人難過賣酸攤。

有人說，女人最大的武器是美貌，但我覺得最大的武器其實是女性的溫柔。原諒我有少少性別定型，女性的溫柔的確是比男性的溫柔來得更吸引，更有魅力。每個人一生都只是想尋找一個可以明白及愛錫自己的人，不論男女，都想有人能令自己卸下平時的堅毅成熟，不需思考、顧慮及擔心地相處，情景猶如小時候躺在媽媽的懷裏一樣，那麼平靜無憂。

溫柔是一種武器，但它傷不了人，但它卻能停止干戈，平靜心中的怒火。

那一天，電視播著經緯線。我看到後很不舒服，不是因為節目本質出現問題，而是看到一幕幕揮棍、開槍的場面，我很害怕，我不明白為何會變成這樣，難道這就是小時候所學的正義？還是世界上已經再沒有正義。

那夜，我睡不到，我打開手機回覆天秤女。

我說︰「我今晚應該好難瞓得好。」
「點解啊？你飲咖啡奶茶嚟？」
「睇完經緯線，睇返早排社會發生嘅事，個心好唔舒服。」
「冇事㗎，傻瓜，已經過咗去啦。有咩唔開心就同我講啦。」
「好嬲，好燘，但除咗生活上嘅堅持，我就乜都做唔到。」
「傻瓜，冇人想㗎。你唔開心有我係到。」
「我係唔係好廢？」
「一開始成件事就係唔公平，你已經盡咗力。」
「我覺得我好似隻豬，只係做到分享文宣、幫襯同路人。」
「每個人都有佢嘅崗位同責任，盡力就好。」
「我差唔多瞓喇。」
「瞓醒覺搵我啦。」
「希望我今晚唔會發惡夢啦。」
「有咩搵我，我永遠係到。」
「早抖。」「早抖。」
那夜我夢到了電視所發生的畫面，感覺很真實，每一下揮棍，都感受到痛楚，那種痛我不知道是否當事人所感受到的痛，如果可以，我只希望受傷的是我，我這種碌碌無為的豬。最後，在深夜裏，我痛醒了。
「我到最後都係發咗個惡夢，個感覺好真實，好痛。我唔知我以後會唔會好似電視啲人咁。或者我唔知會唔會有一日被人消失。」
直到她看到的時候，已是日出的時候了。
「唔準你咁講，我嬲㗎。」
我看著窗台的日光，沒有回應。
「我會喊死，唔想任何人有事。」
一個好人，會為身邊的人帶來陽光，或許有些人會覺得，別人對你好，總有一些企圖，但是否世界上再沒有純真無邪的好呢？
即使她有企圖，我又有甚麼事可以被她騙走呢？無可否認，那一刻，我被她的溫柔融化了，我說︰「你好識比到人溫暖。」
「一起身就整喊人。」
「你份人咁溫暖，平時識唔識到男仔㗎？」
「少啊，工時長又全女班，少識到男仔啦。」
「但你咁樣應該好多男仔鍾意㗎。」
「我又唔係對住個個都係咁，暖爐咩？」
「太陽得唔得？」
「唔會囉！」
「咁點解要比溫暖我？」
「可能因為夾掛。」
「你見過我嘅陰暗面，你就會怕。」
「有咩好怕，你又唔係人型狗。」
「唔怕就好。」

我不是一個正常人，或許因為我自覺自己真實的性格有點扭曲，我很害怕被人知道後，其他人會離我而去。這是一種自我保護機制，或許就是大家所說的冷漠。

與他人相遇，有些人會表現得很熱情，而有些人則是高冷，但他們有沒有分別？沒有，這些表現都是為了令人不知道其內心想法。你記得那個很熱情的人嗎？他有沒有說過自己的感受啊？他們是否把話題帶走？記得那個高冷的人嗎？你問他內心想法，他會如何回絕你？

我覺得自己配不上她的溫情。

八、話題

談話，有時候就跟賭博一樣，能夠估中對方有興趣的話題，這段對話就能維持很長的時間，但沒有興趣的話，敷衍兩句也已經很好了。

或許，這其實與話題無關，一個人有興趣交談時，甚麼話題都能促膝長談，但若然沒有感覺，也許一句說話也嫌多。

我不知道我是否幸運，初初與水瓶女交換聯絡方法之後，我們的對話很多，有時候甚至深夜一兩點也想繼續聊下去，要不是大家明天都有事要忙，可能就會通宵達旦。

一個小技巧，如果對方是一個大學生，你可以嘗試了解一下對方的大學生活，上莊的人趣事多多，當中必定有人際衝突和處理的話題，可以當故事聽之餘又可以了解對方更多，更何況，求學時的大小事大家都很喜歡討論，以我作例，每次見到中學同學，都一定會回憶以前的瘀事。而勤力讀書的人多半心靈都比較空虛（我是一個例子），關懷一下，了解一下，對方都會容易感受到，但若遇上書蟲，我想，你自己懂得抉擇吧。

我問︰「話說你讀邊間大學㗎？」
水瓶女說︰「我讀港島嗰間啊。」
「嗰邊啲人點㗎，係好勤力定係都幾多嘢玩㗎？」
「佢有兩邊嘅，主校區嗰邊都多嘢玩嘅但醫學院係另一個世界嚟，嗰邊係淨係讀書嘅地方。」
「咁咪好多學霸？」
「唔係呢個意思，係醫學院嗰幾座大樓得課室，冇地方比你做其他活動啊。而主校區就大好多，有好多社團啊，例如話劇、音樂嗰啲。咁因為我讀護士啦，除咗第一、二年會去嗰邊上核心課程之外，之後都冇咩去嗰邊，長期匿喺醫學院。」
「咁聽你講，你都幾勤力喎。我仲以為得少林寺先會咁勤力。」
「都睇咩科嘅，醫科入面護理係最唔讀書㗎喇。」
「咁又唔同嘅，佢哋醫學、藥理嗰啲好多中學嘅時候已經培養咗個習慣，同佢哋冇得比啦。」
「唔係㗎，我之前住宿舍都見有啲醫學生，雖然佢哋應該都係高分考入嚟，但係佢哋係勁懶，唔上堂囉，因為佢哋每一年淨係計合唔合格，所以佢哋都唔會好在意啲功課。」
「原來係咁，不過都真嘅，唔計分我都求其啦。我有啲奇怪，點解你把聲咁嘅？你唔舒服啊？」
「我啱啱起身，把聲係咁。」
「仲以為你病，準備捉你睇醫生。你知啦，依家武肺好嚴重。」
「唔係啊，我冇唔舒服，只係未瞓醒所以先咁。」
「咁好啦，注意身體。」

如果去到這裏，正常都會覺得話題就到此完結，或是很快就會完結，但只要細心留意，其實對話中有一個詞語可以用來開下一個話題，是哪個？等下一章水瓶女的文再開估。

與人交流有時候頗無聊的，但若然沒有好好了解到一個人的背景，很難建立到更高層次的交流。小時候學會食物金字塔，中學學會馬斯洛金字塔，而相處金字塔或許沒有教過，但自己也要學習一下吧。若然當時我懂得這個金字塔，或許我就不會失去一個可以促膝長談的人。是一個心結嗎？不是吧，自己做錯了就要承擔自己的責任。最起碼我是這樣的一個人，總比一些裝作沒發生，推卸責任的人好吧。

人啊，總會跌過碰過，有些人會成長，而有些人就停下了。

九、半關？半開？

石頭很硬，但也不是毫無破綻；刀很鋒利，但也有切不斷的事物。但很可笑的是，很多人都忘記了這個道理，很多事情都要勉強自己、勉強他人，最後換得一個慘淡收場。

很多人都嘗試過執著，若然是執著在一些好的事當然是好事，但若然執著在不好的事，這就是固執。可惜，很多人，包括我，都做過這樣的傻事，用錯的方法去對待他人，奢望自己會得到回報。

但她是一個很好的人，她會得到她的回報。

天秤女問︰「你同前度點解分手嘅？」
我答︰「好多原因喎，好難一時三刻講得晒。」
「你慢慢講，我想知啊。」
「你覺得，做一啲冇回報嘅事有咩感覺？」
「緊係唔好受啦，有付出冇回報嘅事做嚟有咩意思？」
「我諗我同佢就係呢種狀態掛。」
「有冇詳細啲啊？」
「以前嘅我同佢好親密，可惜時間一耐，我就比時間磨去咗耐性同關懷，可能因為已經變成咗親人，變成咗習慣。」
「所以最後佢覺得冇回報，就離開咗？」
「都係啊，不過之後我有盡力挽回，可惜。」
「冇辦法啦，心死咗就係死咗。」
「如果係心死還好，問題係件事唔係咁簡單。」
「佢做咗啲好錯嘅事？」
「可能同我嗰時處景有關，嗰時好多事發生咗係我身上，學業、家庭、生活，都有唔同嘅事發生，再加上愛情嘅問題，我一下子打沉晒。可能就係駱駝身上最後一根稻草吧。」
「咁依家你冇事啊嘛？」
「如果有事你就唔會係到同我傾計啦。」
「你嗰時做過啲咩啊？」
「我試過好多方法去追返佢，我試過比驚喜佢，試過買花，試過寫心意卡，但最後佢冇一個好大嘅決心同我重新建立所有嘢。」
「你嗰時係唔係覺得唔可以冇咗佢啊？」
「係啊，我嗰時覺得自己唔可以冇咗佢，但原來……」
「咩啊？」
「我唔講太多了，我怕嚇親你。」
「無論點我都會係到，有咩唔開心就同我講啦。」
我沒有馬上回覆，並不是因為我不想回覆，而是我知道我不是一個好人。
隔了一會兒，天秤女說︰「對唔住啊，我唔應該提起你啲傷心事。」
我說︰「唔好對一個人太大依賴。」
「嗯，知道啦。」
「可能人真係要受過傷先會成長。」
「失去過先會更加懂得珍惜。」
「但可能會變得更加不敢擁有。」
「我明啊，但唔應該因為一次挫折就唔再嘗試㗎。」
「我諗我唔可以再依賴到人，呢個係我嘅問題。」
「點解會咁諗啊？有人可以依賴其實係一件好開心嘅事。」
「唔係嘅話，就會好似我幾個月前咁。記住啊，可以好鍾意、好愛一個人，但前提係，你要愛自己多過愛佢，我唔想見到人受傷，行我舊路。」
「你早幾個月發生咩事？」
「我有抑鬱。若然你怕咗我，我唔介意你唔再同我傾，始終，唔係每個人都接受到。」

說這一句的時候，我就跟自己說，如果她真的介意，我也無能為力，始終，這個世界，不是有人都接受到我這種人。不能怪別人，只能說人與人之間的配對並不是總能相伴最後。人生中總會遇上不同的過客，這些人或會在回憶中留下深刻的痕跡，但這些事已成過去，能夠的話，就將它們放下，背負太多回憶的路，太難走了。

若然到最後她選擇了繼續下去，我會很感激。人與人之間總有不同的難關要過，能夠捱過一關又一關的，走到最後的，或許未必是陪伴一輩子的，但必定是一個生命中重要的人。

十、上莊

有趣的靈魂不多，能夠詳談的靈魂少，而能一直詳談的更是少之又少。
不知道是否我當時的錯覺，水瓶女可能是一個不錯的話伴，她的經歷不是十分特別，但她曾經很願意說她的經歷，或許只是碰巧，我說的話題都吸引到她吧。

我說︰「你話你之前住過宿舍？」
水瓶女說︰「係啊我之前住咗年半囉，原本係諗住近返學，嗰時上堂五分鐘都唔洗就去到，超方便，但係因為我實在太唔鍾意嗰邊個宿舍文化，同埋又唔係住得開心，所以我冇再住喇。」
「你嗰邊宿舍文化係點㗎，我以前都住過一排，不過後尾連有得屈蛇都唔想屈。」
「唔係不嬲得我嗰間先有宿舍文化咩？你哋唔係齋住咋咩？」
「千祈唔好睇少少林寺啦，你繼續講下你嗰邊係點，好有興趣。」
「我嗰邊其實每間都有唔同特色，不過仙制呢樣嘢就咁多間都有啦，姐係高年級會有較大嘅話事權，有啲會比較嚴重，佢哋會要你必須參加一啲活動啦，因為會計分嘅，當再申請嘅時候就會大啲機會住返。」
「咁樣好攰喎，讀書都用唔少時間啦。」
「都係㗎，所以基本上我第一年都冇上過堂咁濟。」
「燃燒成績分，哈哈。咁有啲咩活動要用咁多時間？」
「基本上所有嘅比賽無論自己有冇參加都要出席啦，然後就係各式各樣的活動啊，迎新營，樓會，宿舍節啊。」
「你嘅大學生活好多姿多彩啦。」
「但係我一啲都唔享受囉。佢哋好刻意咁話你知佢係住得耐過你啦，姐係佢哋態度係極差，又好多奇奇怪怪嘅規則，咁啱我個層係出名比較差嘅，不過好彩，我平平安安咁度過咗我嘅第一年。」
「例如有啲咩奇怪規則啊？」
「我嗰層女層啦，佢哋話為咗令大家似一家人，我哋嗰層係唔可以閂門，同埋出入大堂要大叫，我返嚟喇。」
「吓，咁其他男層嘅人咪有機會過嚟睇嘢囉？」
「咁換衫嗰時都會閂門嘅。咁之後呢到我升第二年，佢哋就要我同佢哋一樣蝦新人，但我真係好唔想咁做，然後佢哋又搞好多嘅小動作，到最後我同另外兩個人就冇再住。依家比我簡多次，我諗我唔會住囉。」
「咁你哋三個依家咪變到好熟囉？」
「都係㗎。早幾日其中一個仲腥咗張嬰兒沖涼嘅片比我，仲有隻好得意嘅沖涼鴨，仲話遲啲要買一隻比我嘅小朋友。」
「係唔係嗰隻吱嗚吱嗚叫嘅鴨仔？」
「係啊，不過我嫌棄咁同佢講，相入面隻鴨仔咁核突，隻眼得個兩點。」
「咁高要求㗎你。」
「咁鴨仔啲眼係應該要畫到好靚㗎嘛。我個朋友話要買就緊係買隻最靚嘅比你啦。」
「你朋友真係好甜蜜，好錫你。話時話你好鍾意小朋友㗎咩？」
「係超鍾意，我最想就係遲啲畢業之後可以派去兒科，對住啲小朋友。」
「你咁似啲戀童癖嘅。」
「唔係啦，係佢哋陣奶酥味好正，超鍾意聞。」
「你買支奶酥味香水，咁你就可以日日聞到。」
「試過去睇，不過好多時隻味都留唔得耐。」
「始終係化學嘢，人本身產生出嚟嘅嘢，好多都取代唔到嘅。」
「啱啊。所以大個希望可以生到小朋友。」
「小朋友好得意啊，不過我都唔知係香港生係唔係一件好事。」
「我會想生，不過係一件好矛盾嘅事。」
「苦惱。」「係。」

她很喜歡小朋友，但現實社會中，或許負擔一個小朋友不是問題，只要有另一半可以一起負起責任，生活也不會太拮据，但最大問題是令人害怕的是，讓小朋友在這種環境中長大，對他或她來說，又會否是恩典？還是只是折磨？

連讀大學，住宿舍，都要被人用權力威逼，「我係高年級，所以我話事。」，制度使他們有權主宰別人的去留，只要有一點不順從，就被小動作纏身。但當捱過了，某部份人又會沉迷權力當中，或許，錯的，不是社會，錯的，是人的腐化，軀體的敗壞，思想的沉淪。

我不知道未來她有沒有生小朋友，但我想，她必定會生一個小朋友。希望她的小朋友可以幸運一點吧。

十一、人的缺陷

錯誤，挫折，挫敗。

時間一直流逝，人就一路長大。成長總伴隨著經歷，經歷使人成長，無休止的循環。很多時我們會看到穩重成熟的人，看到這樣的人，你有甚麼感覺？有好感？喜愛？崇拜？我感到的是同情，同情這個人曾經被各種經歷折磨，但也佩服，這個人捱過一關又一關。

天秤女說︰「嗰段時間辛苦你喇，呢件事唔係完全你嘅錯，不過無論點都好，最重要係你可以走返出嚟，如果你有需要，你都可以同我傾啊。」
她就是一個這樣的人，平常的時候，她很主動活潑，但到了這樣的時候，她卻能變成一個避風港，就這樣的一句說話，使人很平靜，很溫暖。
「多謝你。但我依家已經好咗好多，有個測試我初初做嘅時候嚴重抑鬱，而早排做已經去到輕微了。」
「慢慢嚟唔洗急，有咩事就搵人傾，我都會係到。」
「好啊。我依家多咗講嘢，以前可能都好多嘢講，但依家係會講多啲自己嘅感受。」
「每個都有佢嘅過去同陰暗面。」
「你唔怕？」
「冇話怕唔怕，做人最緊要做返自己，人與人之間想要嘅，都係大家嘅真誠姐。」
「有機會就發掘一下啦，唔怕就好了。」

由這日開始，我開始對人放下了心防，連帶著水瓶女，我也開始表達多了自己。

突如其來的好，有些人會接受到，甚至好好回應，而有些人或許覺得別人另有企圖。人天生就從大自然的危險中生存，演變成市鎮，沒有了猛獸的侵襲，但隨之而來的卻是人與人之間的爾虞我詐。

過了幾天。
天秤女說︰「琴日比我哥鬧。」
「點解嘅？」
「琴日出夜街，咁啱遇到一堆人型狗。」
「你冇事嘛，你琴晚玩到幾點啊？」
「十二點幾，之後仲要唔小心撞到盆骨。」
「撞到點啊？有冇瘀到？」
「瘀咗啦，痛到我呢。」
「返到去有冇捽下啊。」
「冇啦，太攰喇。」
「唔緊要啦，最緊要你冇事。唔好比自己太大心理壓力啊。」
「冇事啊，以後有你得閒支持下我，做下後盾就得喇。」
「大家咁話。」
「你呢幾日點啊。」
「冇啊，都係諗下嘢，做下靜觀，醫生話靜觀要一直做先有效。」
「咁你諗到啲咩啊？」
「身邊好多人唔會一直支持自己，直到死嗰日，可能只有自己或者好親嘅朋友會支持自己。唔好因為某啲人唔支持自己而唔開心。路唔係個個人都明，只有自己先知自己追求緊嘅係咩。」
「好悶啊，一朝早係到講經。」
「又係你叫我講嘅。」
「點知你諗嘅嘢會咁玄，成個和尚咁。」
「我話我信佛，你信唔信？喃嘸喃嘸……」
「無聊。話時話今日勁凍。」
「著多啲衫啦。」
「得喇得喇，你係唔係男人嚟㗎，成個啊媽咁，依依哦哦。」
「我唔係唔通你係啊？」

人的心可以十分理性，有時候甚至可以理性得不近人情；人的心亦可以十分感性，有時候甚至可以感性得失去理智。拿揑一個好的平衡不是一件容易的事，但掌握到平衡，這個人，絕對不是一個幼稚的人。自問還不是很老成，有時候還是拿不好平衡，側重了一邊，到頭來，辛苦的還是自己。

十二、深刻的事

如果可以的話，我不想記低所有發生過的事，我的過去，以及你的過去，奈何，我長不出一個金魚腦袋。

很多人都想找一個成熟的人作伴，的確，成熟的人處事圓滑，不帶銳角，相處起來可以很舒服、平靜，但一個成熟的人往往有很多經歷，尋找一個成熟的人的同時，自己又能否包容他或她的過去呢？還是自己只是想得到好處而不願意付出呢？

免費午餐，從來都不是免費。

我說︰「話說你咪讀緊護士嘅，你有冇去過實習㗎？」
「有啊，有一次派咗我去兒科，日日對住小朋友真係好開心。」
「咁有冇啲好深刻嘅細路仔啊？」
「有諗到一個，之前照顧過一個先天有好多問題嘅小朋友，因為係早產。初初識佢好百厭㗎，成日點啲姑娘做嘢。」
「咁你咪忙死，比佢點嚟點去。」
「初初都係㗎，不過之後同佢相處咗一段時間就唔同咗睇法。」
「有咩特別事發生咗啊？」
「嗰日係個小朋友係醫院嘅最後一日，我陪佢玩咗一日，夜晚仲講咗個故事比佢聽。」
「護士姐姐真係好有愛心。」
「可能因為佢係小朋友啦。」
「但係點解會改觀嘅？。」
「佢走嗰時同我講︰﹃姑娘，我之後仲想見到你。﹄我就同佢講︰『之後我哋未必會再見，但我哋記住對方就夠了。』」
「你係唔係睇過小王子。」
「我有聽過但係冇睇過。」
「你講嘅嘢同小王子入面狐狸講嘅一樣。」
「竟然，真係咁啱得咁橋。」
「唔係完全一樣嘅，但個意思好接近。你份人好有深度。」
「多謝你。」
「係呢，之後個小朋友點應你？」
「佢之後好乖咁話︰『我會記住你㗎。』就係嗰一刻我就唔記得咗佢係嗰個好百厭嘅小朋友。」
「你打開咗佢個心，佢就比咗佢最真實嘅樣你，同時佢又打開咗你個心。」
「佢真係好慘。」
「唔好喊啊水瓶座。」
「咁又冇。」
「話時話佢點慘法啊？」
「佢只係一個小朋友，咁細個就咁多病，比起同年嘅人，佢嘅路難行好多。」
「希望佢大個會好啲啦。」
「你唔會想像到一個小朋友，係識得幫自己做啲連大人都怕嘅療程。」
「佢好叻仔或女啊，咁細個就做到連大人都怕嘅嘢。」
「係啊，佢係一個好堅強好勇敢嘅小朋友嚟。」
「唯有祝福佢未來會好啲。」
「佢大個會有好多社交問題。」
「希望佢可以克服到啦，咁最後你哋有冇交換聯絡方法。」
「我哋唔可以做呢樣嘢，同埋因為私隱問題，我唔可以講太多。」
「其實你咁有深度，你平時睇開咩書㗎？」
「諗下先……最近睇咗一本︰陪伴是世上最奢侈的禮物，仲有被討厭的勇氣。」
「講啲咩㗎？」
「一本係講親情同陪伴，一本就哲學少少。」
「同我睇啲書好大分別，我睇開偏政治，歷史，軍事嗰啲。」
「都係啲我唔會睇嘅嘢，應該睇一章就完。」
「我有時都睇到頭暈，因為個腦要不停轉，有時就啲譯文難睇。」
「典型理科頭腦，我就唔鍾意諗咁多嘢。」
「每個人特點唔同啦，唔係個個都鍾意嘅，但最緊要大家相處得好。下次你有咩難題我可能可以理性咁幫你解決。」
「好！多謝大佬，下次有事搵你。」

如果這句話實現了，或許我就不會寫這個故事了。

被依賴的感覺其實很好，有個人願意放下身段，訴說著自己的不快和煩惱，而自己則擔當著聆聽者的角色，傾聽一下，有時候提出一下意見，開解對方，即使可能素未謀面，心靈上的交流已經可以令人很滿足。軀體上的互相吸引真的那麼重要嗎？可能因為我們都是人吧，總有愛美之心，但若然被軀體主導了整個人，或許，這個人已經腐化了。

十三、過去

每個人都有自己的過去，有些人會從中學習、成長，有些人會陷入當中，久久不能自拔，甚至最後，一生人都停留在回憶的漩渦當中，想著自己的過失，悔恨著當初的決定。

要走出那種漩渦，或許需要一種契機，朋友或許是一個宣洩的方法，分享自己的情緒，雖然未必解決到事情，但最起碼可以令自己的心舒服一點。既然我們暫時無法改變現實，何不讓它停留在現實，任由自己的心去想其他的事，反正想得再多，也不見得對事情有任何幫助，自己則會被情緒一點一點蠶食，最後只會走進一個死胡同。

我問︰「我好好奇你點解唔會覺得我係一個恐怖嘅人，又抑鬱又盛。」
天秤女說︰「再離譜嘅我都見過。」
「有幾離譜啊？講嚟聽下。」
「我嘅前度係一個人型狗。」
「噢，我記得你之前講過。」
「係啊，但係其實我哋之間發生過好多嘢。」
「你仲未放得低佢？」
「又唔係放唔低，我知道我自己唔會再同到佢一齊，但我好難再去愛下一個人。」
「你依家諗法咁似我嘅？」
「係啊，所以同你傾咗一陣已經覺得大家會傾到落去。」
「所以其實你嘅靈魂同我有啲共通點。」
「係啦。」
「佢同你嘅相處係點㗎？」
「我同佢一齊過六年，其實佢平時對我都幾好。」
「點好法啊？」
「都係嗰啲啦，或者講近期，就算我哋分咗手，佢有時都會去我屋企搵我。」
「咁唔會覺得好煩咩？」
「我覺得煩㗎，但係我屋企人唔係咁諗。」
「都正常嘅，旁觀嘅人唔知當中發生過咩事，有時都唔可做一個好好嘅判斷。」
「睇嚟你都試過喎。」
「冇啊，早幾日媽先話︰『其實你前度幾好，如果真係可以嘅咪比個機會人囉。』。」
「哈哈哈哈，同我媽講嘅一樣。」
「除咗價值觀，我諗你哋都發生咗啲嘢嘅。」
「係啊，其實佢有一樣嘢好差，佢有時會對我郁手。」
「吓，呢樣真係好差喎，我以前有個朋友都係咁對佢女朋友，最後睇唔過眼冇再熟落去。」
「係㗎，不過以前佢好嘅時候又真係好好嘅，所以嗰時就忍咗。」
「所以價值觀其實係你哋嘅導火線。」
「佢其實初初同我嘅價值觀都一樣，不過最後因為佢職業關係，慢慢就越走越遠。」
「咁都有啲可惜嘅，兩個人曾經有咁多經歷，最後就因為思想上嘅分歧而分開。」
「都係㗎，你覺得六年算唔算好長時間。」
「又唔會話好長嘅，我識有啲朋友都五年甚至八年之後先分手。」
「唉，原來我都未係最慘嗰個。」
「又冇話慘唔慘嘅，雖然用咗幾年時間，但最緊要當中有學到嘢。」
「都係啊，有啲人都係因為失去過所以先會學識珍惜。」
「搵到一個合適嘅人就好好把握啦，希望你會搵到。」
「順其自然啦，唔強求。」

找到一個合適的人不容易，但若然大家在自己日常生活中都做多一步，每天改善一點，或許不會短期內有成果，但當我們回頭一看，我們會感激自己曾經做過這樣的決定，因為自己不斷進步才會令自己提升到一個新的層次，直到有一天找到真正合適的人，自然就更懂得如何處理雙方的關係，更容易走到最後吧，更何況，成長了的自己才會更容易認識合適的人吧。吸引力法則，好的事物會更容易吸引到好的事物吧，雖然這可能是一個邏輯謬誤，但邏輯又怎能完全解釋到人與人之間的關係呢？

十四、拉近？

人與人之間的相處就好像一條橡筋，當你拉扯的時候，而對方沒有抗拒時，對方就會慢慢拉近到你的身邊；當你放鬆時，大家就會維持現狀，保留著現有的關係；當對方想遠離，你會感覺到不適，大家的距離越走越遠；但當你強行拉扯，而對方又未反應到的話，就有可能斷掉。

即使你對某個人很有興趣，這條橡筋也不可拉得太緊，否則當這條橡筋斷掉的時候，損失的不只是時間，更多的是精神的消耗，或是當自己對別人有點牽掛的時候，自己也會後悔自己做得過火。

我問︰「話說你幾歲？」
水瓶女說︰「我九六啊。」
「吓，咁我做唔到你大佬喎。」
「唔係掛，你細過我？」
「覺得我講嘢唔似？」
「其一，主要係個感覺問題。」
「個感覺似幾大？」
「似大我五年。」
「多謝，我鍾意自己老成啲。」
「咁你又真係嘅﹐好事嚟。」
「你想唔想睇下我真人個樣係幾大？」
「好啊。」「要交換先比你睇。」「都得嘅，你先。」

我們就這樣交換了相。她相片的背景是一片寂靜的海，掛著一個橙黃色的夕陽，她側身對著鏡頭，扭頭看過來，面帶一種很親切的笑容，雖然有一點背光，但她的笑容很甜美，就像身後的夕陽一樣。
我說︰「你個笑容真係好甜，但係冇得再睇喇。」
「誇張咗喎。」
「你張相係邊到影㗎，個景好靚。」
「峇里島。認真咩？你比嗰張相完全唔似喎，你個靈魂大咁多嘅？」
「真係我嚟，可能燈光問題掛。係呢，嗰次係去旅行？」
「嗰陣係我家姐結婚，好多人喺嗰度行婚禮。」
「個景係幾靚嘅，好適合婚禮。」
「你第日結婚可以考慮下。」
「哈哈，我都未必結到婚。」
「點解咁講？」
「唔知點樣去愛人，更何況又唔係靚仔，利申，單身，交往過一次。」
「你會學識嘅，只係時間問題。呢個世界大把唔靚仔都結到啦。」

「你呢，拍咗幾多次拖？」
「我同你一樣啊。」
「點解分開啊？」「唔適合。」
我說︰「你覺得點先為之愛一個人？」
「同佢一齊，做咩都咁開心，就算唔講嘢都會明佢，發生咩事都唔會放棄佢。」
「可惜，可能唔係個個都接受到我。」
「你前度接受唔到你啲咩？」
「我早排壓力好大，搞到好大脾氣。」
「咩事咁大壓力？」
「好多事夾埋嘅，屋企，社會，學業等等。」
「明嘅，社會嘅事搞到我之前嗰幾個月晚晚都喊咁濟。」
「唉，最後搞到自己精神都有問題。」
「你嗰時最後搞到抑鬱？」
「係啊，我有抑鬱會唔會嚇親你？」
「唔會啦，我係學護。我之前出精神科都有遇過好多病人，好多人都唔識點樣去處理呢個情況，咁你依家好翻未，有冇睇醫生？」
「有，學咗靜觀，依家好咗好多。」
「有冇準時食藥？」
「唔洗食藥，可能因為我初初就同佢講我唔要食。」
「噢，咁唔係好嚴重，過咗去就由佢，記住唔好孤立自己。」
「我嗰時一星期輕咗五公斤，食唔到嘢，瞓唔到，以為自己好快就可以死。」
「我知道要行出嚟好難，你已經好叻。」
「我唔算叻啦，不過好彩有呢個經歷，起返身就企得更穩。」
「態度正確，你無去怨點解會遇到啲咁嘅事，你做得好好。」
「哈哈，梗係，從中學習好過，不過依家想有個人錫係真，係唔係好細路仔？」
「咁個個都鍾意被愛嘅感覺嘅，冇人想自己一個。」
「你唔介意，我哋可以認識多啲大家。」
「已經傾緊啦。」「希望唔好咁快完。」

這句就像是一個魔咒一樣，雖然只是表達自己的希冀，但命運總是喜歡作弄人，當你希望一件有機會發生的事發生，它總是不會發生，但同樣當你希望有機會發生的事不發生，它總是會發生。我喜歡數學和科學，大概就是因為它可以有一個準確答案或是解釋，但人與人之間從來都不是理性能夠解釋的，我想明白，但我不明白。

十五、改變？

一個會進步的人，才能走到更遠的地方。兩個人相處的時候需要很多磨合，當其中一方有缺點的時候，另一方很多時都希望對方可以改變，但若一成不變，就只剩下兩個選擇，要麼包容，要麼離開。若然大家都可以不斷進步，不停改善自己，即使事情未必立桿見影，但能為另一方帶來希望，看到的不再是你的缺點，而是未來改變了的你。

運動型的人通常都比較有吸引力，不只是因為外型，也是因為做運動的人都會較有體育精神，不斷磨練自己的體格和心智，而保持一種習慣，也是一種毅力的表現吧。所以當你自我介紹提及是運動型，配對數量都會有一點提升的。

我問︰「你之前自介咪話自己做開運動嘅，咁你平時做啲咩運動㗎？」
天秤女說︰「跑步，體能，健身，瑜伽都會做下。」
「你做得密唔密？」
「差唔多每日都會做運動，一日跑一日體能咁。」
「哇，你搞咩咁勤力啊。」
「冇啊，主要想減肥啦，以前太肥喇。」
「哈哈，以前有幾肥啊？」
「我得米五幾，以前重六十幾，依家減到得返五十多少少。」
「你都好勤力下喎，減成十幾公斤。」
「好驚肥啊，唔想成個波咁。」
「咁你食嘢方面有冇控制過？」
「有啦，同依前比食少咗好多零食，同埋食多咗纖維啦。」
「減還減，要鍛鍊下肌肉，咁先會修到線條得嚟又保持得耐。」
「你好似好有心得喎。」
「普通啦，叫做有少少肌肉咁囉。」
「唉有時做到都冇心情。」
「點會啊，做運動會上癮㗎喎。」
「頭先啊媽先嘈完，又話健身嘥錢。」
「屋企人又係麻煩嘅。」
「同佢嘈到癲，又話嘥錢又話有肺炎，我返工仲驚肺炎啦又唔見唔比我返。」
「哈哈，你媽幾大，佢啲邏輯唔係好掂喎。」
「佢四十幾啦，勁煩，唔鍾意同佢一齊放假，一放假就係咁煩我。」
「佢會唔會好固執？」
「係好固執，最叻就係叫我搬走，但一到話搬又要嘈，我啊哥就咁就搬咗出去，搞到乜都留我係屋企食哂。」
「你搵朋友夾租啦。」
「算啦，可能我返工都忙，少咗時間，搞到少咗溝通，搞到成日有不滿囉。」
「屋企由佢啦，啲嘢唔到人控制就由佢，起碼自己個心都會好啲。」

家庭的問題在很多人心中都是一個負擔，常常都有一句︰「她是你母親，他是你父親。」這句話變得好像是一個枷鎖，困著自己的心，困著自己的行為。

有一次，天秤女說︰「勁燥，做緊手術嗰陣啊媽無啦啦打過嚟。」
「佢係唔係有啲咩急事啊？」
「佢打嚟問我啊哥女朋友電話，你話係唔係燥，好緊急咩，痴線，係到講廢話。」
「同佢講做緊嘢唔得咩？」
「佢邊到理我講咩，一打嚟就係咁講。」
「好彩我媽冇試過咁煩我，可能佢知係唔適當的時候會比我鬧爆掛。」
「唉，呻完就算，鬼叫佢係我啊媽。」

有些人對自己很嚴格，會嘗試將自己的問題改善，但當面對到一些家庭或是感情問題就總不敢作出改變，一直被對方的關係或是情緒著，總不能好好地解決問題︰有問題、被勒索、有問題、被勒索，循環不斷。我不知我這樣說是否不孝，但對我來說，人與人之間需要的是互相尊重，若然你不仁，為何我不能不義？親人的關係是上天賦予，但若然你不珍惜，為何又要我獨力維繫？戀人的關係亦是同樣道理。死忍問題，不等於它會被解決，相反問題只會日積月累，直到有一天，一發不可收拾。

若然逃避問題，問題永遠都不能解決，最後爆發時受苦的不只對方，自己也是一個受害者。

十六、夜眠人

法國作家大仲馬︰「如果你渴望得到某樣東西，你得讓它自由，如果它回到你身邊，它就是屬於你的，如果它不會回來，你就從來未擁有過它。」以現在的說法，應該就是佛系一點，要屬於你的就自然會屬於你，不屬於你的，就從不屬於你。

這樣的說法，很多人調侃的時候都會說到，但要是成為當局者時，你又是否真的可以做到呢？人對自己喜歡的事都會嘗試追求，從小到大，這裏的教育都灌輸著，勤奮、努力，總有一天目標就可以達成，在我以前的人生經歷中也的確是這樣，想要玩具，那就考好成績；想要旅行，那就找兼職賺錢；想未來的路好走一點，那就考一張入場卷。可惜這個道理並不是所有地方都適用，尤其是人際關係。

時針、分針、秒針，都指著十二，而這代表的是，新的一天已經來臨了，但到現在，我也不明白，為何新的一天要由午夜開始，而不是日出。

水瓶女問︰「點樣可以快啲精神啲？」
我說︰「如果飲嘢就咖啡奶茶嗰啲，但如果想長期有精神就保持運動習慣，等個人冇咁易攰。」
「我平時都有做下瑜伽同玩just dance㗎，但都係咁。」
「咁試下早睡早起囉，由細講到大。」
「咁可能我真係要早啲瞓了。」
「我呢排玩手機都玩到夜瞓咗。」
「吓，你都算早瞓喇喎。」
「平時再早啲啦，可能十一、二點就瞓。」
「咁你玩咩？打機？。」
「交友程式啦，識下女仔咁，好彩都叫識到啲。」
「睇嚟你真係好想識女仔。」
「冇計啦，少林寺出身，依家仲要做研究，唔想到出嚟做嘢廿尾歲先識女仔啦。」
「你由細到大都係男校？」
「唔係啊，不過對中小學嘅同學冇咩興趣，之後讀工程就更加冇女仔。」
「工程係唔係淨係識對住電腦？」
「有好多嘢㗎，要計數、畫圖同砌嘢。」
「好複雜啊，完全唔識呢啲。」
「你識照顧病人嘛，我唔識。」
「咁兩樣嘢好唔同。」
「到我老都想有個人照顧下，陪伴下。」
「咁都係。」
「話說呢，不如……」「咩事？」
「都係遲下先，怕你拒絕。」「講！」
「不如我哋交換Instagram？」
「遲啲先啦，唔好意思啊。」
「唔洗唔好意思喎，我都係問下咋。」
「咁我要講，我唔係啲玩玩下嘅人。」
「我每次（雖然得一次）都係想行到尾，所以先想了解多啲姐。」
「慢慢嚟啦。」
「咁我遲下再問你啦。係呢，你咁夜仲唔瞓嘅？」
「我諗住同啊妹玩just dance啊，但佢掛住睇漫畫，冇人同我玩打算瞓覺。」
「瞓啦，瞓個靚覺迎接聽日。」
「我都想啊，不過一啲眼瞓嘅感覺都冇，可能依家係床都會玩手機碌幾個鐘先瞓到。」
「你個情況好似我飲咗咖啡奶茶之後咁，哈哈。我想瞓喇，聽日仲要一朝早起身做嘢。」
「咁我又唔會喎，你講嗰啲奶茶咖啡，對我係完全冇用，我飲完之後可能會心跳加快，反而仲眼瞓。」
「你惰性體質啦，同化學入面啲惰性氣體一樣，冇反應。」
「我唔係好識化學，我淨係中一、二讀過，之後大學就掂到少少，跟住嗰啲時候我就會完全睇唔明囉，不過好彩唔係太緊要。」
「我諗你哋護士都唔洗點掂化學啦，應該都係醫生藥劑會掂得比較多。」
「其實護士都要識少少嘅，我哋要讀嘅嘢都多嘅，基本上醫生知嘅嘢我哋都要識啦同埋仲有啲技術嘢咁。」
「咁你哋都幾勁喎，唔怪得香港咁大需求。話時話，我真係瞓喇，掛住同你傾，搞到依家都未瞓，哈哈。」
「唔好意思，太多嗲。」
「有計傾先好，之前多數係人哋嫌我太多嗲，早抖喇，聽日再搵你。」
「早抖。」

夜眠，為的只不過是想跟你談多一會，知道你更多，可惜，對你來說，只不過是一種習慣。為了拉近距離，有時候這種犧牲是必須吧，即使未知將來會否得到回報，但我想，最起碼不讓自己後悔吧。